鄺保羅聖誕文告 冀各界助青年珍惜生命

香港聖公會教省主教長鄺保羅大主教發表2018年聖誕文告稱，聖誕節不單止是普天同慶的日子，也是改變人類歷史和轉化人生命的重要時刻。上帝珍視、寵愛所有生命，不論膚色、種族、信仰，每一個人在他眼中都是寶貴的。可惜的是，很多人都領悟不到聖誕節的真諦，沒有重視生命的價值。

他續稱，自殺不單止白白放棄了寶貴的生命，亦會對親人、師長、朋友帶來心靈困擾和難以彌補的傷害，他們會因此自責愧疚，不斷承受負面情緒和壓力的煎熬，甚至會意志消沉，如同行屍走肉一樣。自殺個案一宗亦都嫌多，所謂預防勝於治療，要改變這個情況，社會各界必須攜手合作，採取實質行動解決問題。

鄺保羅指出，政府應該有決心，提供足夠資源支援志願機構和宗教團體，在不同領域，包括教育、社服、醫療以及社交平台，制訂解決問題的政策和展開計劃，協助老師、社工、家長學習如何與有需要的青少年對話和溝通，聆聽他們的心聲。

他指出，政府亦應該認真檢討教育制度和學校課程，不應只着重學業成績和學生人數，要開展生命教育和心靈教育課程，促進青少年的全人發展，培養每一個人從小認識生命的意義，幫助他們思考，在生命面對順境和逆境的時候應有的正確態度。

有咩值得珍惜？

神棍

放心佢唔會落地獄， 呢啲人係等我哋收，天唔會收佢

垃圾

今日先有件90歲跳樓

報道下款，應該列「24小時求助熱線： 」

宗教撚除左呃飯食其實有乜貢獻

珍惜生命

大把人讀完u(水泡科)出嚟做sales
人生已完咪跳囉

抗保羅扮 St. Paul, 衰過無料扮四條。